{
    "1" : {
        "question" : "P1. En comparación con otras personas, ¿Cómo calificas tu disposición a asumir riesgos financieros?",
        "answer" : ["1. Extremadamente bajo.", "2. Muy bajo.", "3. Bajo." ,"4. Promedio.", "5. Alto.", "6. Muy alto.", "7. Extremadamente alto."],
        "user_response": "None"
    },
    "2" : {
        "question" : "P2. Cuando piensas en la palabra 'riesgo' en un contexto financiero, ¿Cuál de las siguientes palabras viene a tu mente primero?",
        "answer" : ["1. Peligro." , "2. Incertidumbre.", "3. Oportunidad.", "4. Adrenalina"],
        "user_response": "None"
    },
    "3" : {
        "question" : "P3. ¿Alguna vez has invertido una gran suma en una inversión arriesgada principalmente por la adrenalina de ver si su valor subía o bajaba?",
        "answer" : ["1. No, nunca.","2. Sí, aunque muy raramente.","3. Sí, aunque con poca frecuencia.", "4. Sí, con cierta frecuencia.", "5. Sí, con mucha frecuencia."],
        "user_response": "None"
    },
    "4" : {
        "question" : "P4. Si tuvieras que elegir entre más seguridad laboral con un pequeño aumento salarial y menos seguridad laboral con un gran aumento salarial, ¿Cuál elegirías?",
        "answer" : ["1. Definitivamente más seguridad laboral con un pequeño aumento salarial.", "2. Probablemente más seguridad laboral con un pequeño aumento salarial.", "3. No estoy seguro.", "4. Probablemente menos seguridad laboral con un gran aumento salarial.", "5. Definitivamente menos seguridad laboral con un gran aumento salarial."],
        "user_response": "None"
    },
    "5" : {
        "question" : "P5. Imagina que tienes un trabajo en el que puedes elegir que te paguen un salario, una comisión o una combinación de ambos. ¿Cuál elegirías?",
        "answer" : ["1. Todo salario.", "2. Principalmente salario.", "3. Combinación equitativa de salario y comisión.", "4. Principalmente comisión.", "5. Todo comisión."],
        "user_response": "None"
    },
    "6" : {
        "question" : "P6. ¿Qué grado de riesgo has asumido con tus decisiones financieras en el pasado?",
        "answer" : ["1. Muy pequeño.", "2. Pequeño.", "3. Medio.", "4. Alto.", "5. Muy alto."],
        "user_response": "None"
    },
    "7" : {
        "question" : "P7. ¿Qué grado de riesgo estás actualmente dispuesto(a) a asumir con tus decisiones financieras?",
        "answer" : ["1. Muy pequeño.", "2. Pequeño.", "3. Medio.", "4. Alto.", "5. Muy alto."],
        "user_response": "None"
    },
    "8" : {
        "question" : "P8. Las inversiones pueden subir y bajar de valor y los expertos a menudo dicen que debes estar preparado para sobrellevar una recesión. ¿Cuánto podría bajar el valor total de todas tus inversiones antes de que comiences a sentirte incómodo(a)?",
        "answer" : ["1. Cualquier caída en el valor me haría sentir incómodo(a).", "2. Máximo 5%.", "3. Máximo 10%.", "4. Máximo 15%.", "5. Máximo 20%.", "6. Máximo 25%", "7. Máximo 30%", "8. Más del 30%."],
        "user_response": "None"
    },
    "9" : {
        "question" : "P9. La mayoría de las carteras de inversión presenta una variedad de productos en cuanto al riesgo y al rendimiento. Por favor, indique cuál de las siguientes opciones de cartera representa mejor la combinación de inversiones que te resulta más atractiva.",
        "answer" : [],
        "user_response": "None"
    },

    "10" : {
        "question" : "P10. Imagina que estás considerando colocar una cuarta parte de tus inversiones en una sola inversión. Se espera que esta inversión genere aproximadamente el doble de la tasa de un depósito a plazo. Sin embargo, a diferencia de un depósito a plazo, esta inversión no está protegida contra la pérdida del recurso invertido. ¿Qué tan baja debería ser la posibilidad de una pérdida para que tú puedas realizar la inversión?",
        "answer" : ["1. Cero, es decir, sin posibilidad de pérdida.", "2. Posibilidad de pérdida muy baja.", "3. Posibilidad de pérdida moderadamente baja.", "4. 50% de probabilidad de pérdida."],
        "user_response": "None"
    },
    "11" : {
        "question" : "P11. En los últimos años, ¿Cómo ha cambiado el riesgo de tus inversiones personales?",
        "answer" : ["1. Siempre hacia un riesgo menor.", "2. Principalmente hacia un riesgo menor.", "3. Sin cambios o cambios sin una dirección clara.", "4. Principalmente hacia un mayor riesgo.", "5. Siempre hacia mayor riesgo."],
        "user_response": "None"
    }
}